#const bisa diganti ke tipe data apapun sesuain sama bahasa yang dipake yah (kalau mau pake soal yang sama hehe)

const questions = [
    {
      id: 1,
      question: "Di dalam sebuah router, HOL (Head-of-the-Line) Blocking disebabkan oleh?",
      options: [
        "Queueing delay dan kehilangan paket di sebuah input buffer",
        "Queueing delay dan kehilangan paket di sebuah output buffer",
        "Saling menghalangi paket-paket yang berada di input buffer yang berbeda",
        "Saling menghalangi paket-paket yang berada di output buffer yang berbeda"
      ],
      answer: "Saling menghalangi paket-paket yang berada di input buffer yang berbeda"
    },
    {
      id: 2,
      question: "Probabilitas terjadinya paling sedikit dua bit error ketika 𝑘 bit ditransmisikan dengan probabilitas bit error 𝑝 adalah?",
      options: [
        "1−(1−𝑝)^𝑘",
        "1−(1−𝑝)^𝑘 −𝑘𝑝(1−𝑝)^{𝑘−1}",
        "1−(1−𝑝)^{𝑘+1} −𝑝(1−𝑝)^𝑘",
        "𝑝"
      ],
      answer: "1−(1−𝑝)^𝑘 −𝑘𝑝(1−𝑝)^{𝑘−1}"
    },
    {
      id: 3,
      question: "Yang mana di antara yang berikut yang bukan layanan link-layer?",
      options: [
        "Flow control",
        "Error correction",
        "Reliable data transfer",
        "Congestion control"
      ],
      answer: "Congestion control"
    },
    {
      id: 4,
      question: "Berapa segment dipertukarkan untuk membuat sebuah koneksi TCP?",
      options: [
        "1 segment",
        "2 segment",
        "3 segment",
        "Tidak ada"
      ],
      answer: "3 segment"
    },
    {
      id: 5,
      question: "Pernyataan mana tentang error detection/correction berikut yang salah?",
      options: [
        "Error detection hanya diimplementasikan di link-layer",
        "Metode deteksi dengan polynomial menambahkan data redundan di akhir message",
        "Dengan CRC kita bisa membenarkan bit error yang jumlahnya ganjil",
        "Parity check dapat digunakan untuk membenarkan satu bit error"
      ],
      answer: "Metode deteksi dengan polynomial menambahkan data redundan di akhir message"
    },
    {
      id: 6,
      question: "Berapa banyak interface yang harus dilewati oleh IP datagram ketika melewati 3 router di antara sumber A dan tujuan B?",
      options: [
        "8",
        "6",
        "5",
        "3"
      ],
      answer: "8"
    },
    {
      id: 7,
      question: "Dalam routing antara Autonomous System (AS), isu yang mana yang paling dominan dalam membuat keputusan routing?",
      options: [
        "Jarak antara AS secara geografis",
        "Policy",
        "Banyaknya AS yang mesti dilewati",
        "Level congestion yang terjadi dalam AS-nya"
      ],
      answer: "Policy"
    },
    {
      id: 8,
      question: "Berapa persen isi dari IP datagram yang merupakan data aplikasi jika aplikasi membuat paket berisi 60 byte data yang dibungkus dalam segment TCP dan IP datagram?",
      options: [
        "60%",
        "80%",
        "40%",
        "20%"
      ],
      answer: "60%"
    },
    {
      id: 9,
      question: "Apakah total interface selalu 2^n dengan n router?",
      options: [
        "Iya! Total interface selalu 2^n untuk n router",
        "Tidak! Total interface selalu 2n untuk setiap n router",
        "Tidak! Total interface selalu 2n + 2 untuk setiap n router",
        "Tidak! Total interface selalu n untuk setiap n router"
      ],
      answer: "Tidak! Total interface selalu 2n + 2 untuk setiap n router"
    },
    {
      id: 10,
      question: "Congestion control merupakan layanan dari link?",
      options: [
        "Link layer",
        "Transport layer",
        "Application layer",
        "Network layer"
      ],
      answer: "Transport layer"
    }
  ];